庫爾德月底獨立公投,伊拉克政府警告不排除武裝介入

庫爾德族自治區議會通過月底舉行獨立公投。伊拉克政府強調獨立公投違反憲法，總理阿巴迪警告，不排除軍事介入。鄰國土耳其、伊朗等亦反對舉行公投，土耳其表示，會採取必要行動。

打完ISIS, 又輪到庫爾德人vs伊拉克

庫族公投爭獨立 美反對

美國之前又話支持, 家陣又縮沙

無人關心?
庫爾德人同香港人一樣, 都是要獨立

但庫爾德人處境更危險

要面對土耳其, 伊拉克, 敘利亞, 伊朗 四個中東國家
仲有美國又唔想支持佢地, 以免得罪太多國家

但以色列 就反而支持佢地
因為以色列想減弱 中東各國既實力
同埋庫爾德人 雖然都係信伊斯蘭教, 但佢地思想比較親西方, 唔會受伊斯蘭教 既教條約束, 即係唔會有.....反西方/反以色列......女人要包頭巾, 之類既on9野

連登仔連英國恐襲都唔理啦

英國恐襲 關香港咩事

但庫爾德人獨立, 明顯同香港好相關
香港可以向 庫爾德人借鏡

庫爾德人獨立,其實真係有齊天時, 地利, 人和

天時
2003年, 美國出兵伊拉克, 庫爾德人協助美軍......戰後獲得自治
2014年, ISIS掘起, 攻打庫爾德地區..........庫爾德人勇武抵抗, 增加國際威望

地利
庫爾德地區多山, 易守難攻

人和
庫爾德人十分勇武, 由二戰後, 就一直勇武爭取獨立, 與伊拉克政府打游擊戰

如果咁都唔獨立, 真係無天理